（新手/短篇）每日300字

離開中學已有幾年，發現自己上一次寫文已經 是公開試了，現在讀書工作差不多全也是英文，所以給自己一個小小的目標，每天寫300字！可能不是每一篇也會帶出什麼道理或意義，只是想輕鬆寫寫文，想到什麼便寫什麼

一·電台

Gary和Judy是電台節目「星光一點點」的忠實聽眾。
這節目在深夜時段播出，每晚也覆蓋不同內容：音樂分享、愛情、歷史故事、時事分析⋯⋯當然也少不免聽眾call in分享。

他們在一次聽眾聚會中認識，巧合的是，他們也是因一些人生失意而導致失眠，在深夜時開始接觸這電台節目。
不約而同地拿起同一款飲料，他們坐在活動室的一隅，開始聊起各自的經歷。

「可以交換電話嗎？」
「好啊！」

雖然他們也同樣喜愛這個節目，但他們愛聽的範疇也不一樣，興趣也不同：Gary愛聽音樂在大氣層中慢慢流逝，而Judy則愛聽聽眾打上來分享心聲或八卦。

初次的約會還是挺好的，但漸漸發現，除了電台，他們沒什麼話題。

他們決定，嘗試領悟對方的喜好，嘗試迎合對方的口味，嘗試做對方「對的人」。

「我年紀也不小了，是時候找個結婚對象。」Judy想。
「我公司裏不是男的，就是已經結婚了的太太，很難再從其他途徑認識女朋友了。」Gary想。

懷着目的而開始，結果也不會好吧，「對的人」？那只是背棄自己興趣，所創造的謊言罷了。

留名支持

二·女兒

兇手是媽媽，她用複雜的方法，像電視劇情節般殺了爸爸。
我並不知道具體方法是甚麼，但在星期一晚上，我看到剛回家的媽媽衣服沾滿鮮血。
媽媽有強烈的殺人動機，爸爸喝醉後會打我們，我們的四肢總是佈滿瘀青。

那一晚，媽媽吩咐我在家乖乖看電視。
媽媽殺了爸爸，是為我們好的，不是嗎？

警察跟我錄口供時，我根本不敢把我所想的告訴他。
我只是沉默着，或者回答不知道。

媽媽，我做對吧？我們是否可以重新過活呢？媽媽，你會永遠愛我吧？

———————

真感激女兒看到我滿身鮮血時，什麼也沒有問。我還在害怕她會不會跟警察說。

丈夫，沒想到女兒抽血的結果，令你發現了她並非你的「女兒」。A型血的你，又怎會與O型血的我，生下B型血的女兒。

是時候重新開始了，真希望我的女兒能永遠幸福。

三·心理測驗

心理測驗曾流行過一段時間。那時Candy班的女生每人也手捧一本少女雜誌，她們愛討論當中的心理測驗專欄。

或在午休時間一邊吃飯一邊發掘當天的運情，或在課間偷偷地算與心儀男生的緣份，或在放學後結伴到便利店買雜誌。

答過十條問題後，Candy得出適合使用A方法而計算與心上人孫偉民拍拖的機率。
「我的英文縮寫是LCT，他的是SWM，一個相同的英文字也沒有⋯⋯拍拖機率只有10%。不會吧⋯⋯再試試下一個心理測驗⋯⋯」

「10%；20%；10%⋯⋯難道我跟他真的這麼不合？不如試試另一個男同學。」
「80%；90%；80%⋯⋯看來我跟他挺適合的，測驗說以音樂打開話題，嘩，音樂是我的最愛！」

「Hello Tommy，近日有沒有甚麼好歌推介呢？我知道Twins會開演唱會，有興趣一起去嗎？」
「甚⋯⋯甚麼⋯⋯我⋯⋯我不愛⋯⋯聽音樂⋯樂呢⋯⋯」Tommy是一個害羞的書呆子，只愛埋頭苦讀，而且根本不擅長與女生聊天。

「怎會這樣，難道要用第二種方法與Tommy變熟？如果是孫偉民，或許他會喜歡音樂呢⋯⋯不是、不是，與他在一起的機會太少了。」

Candy不知道的是，孫偉民正偷偷翻着鄰座女生的雜誌，計着與Candy的緣份。

如果緣份能透過心理測驗計算，那還是緣份嗎？

四·雙胞胎

我很恨我的哥哥，我們是雙胞胎，有着相似的面孔、相似的身形。
哥哥性格樂天好動，與文靜孤僻的我相比，簡直截然不同。

儘管爸爸媽媽沒有在我面前表現出來，但我知道，他們更疼愛哥哥。
說實話，爸媽平時也沒有虧待我。但我最討厭的，是他們每隔一星期，便會帶我去醫院看醫生。

「精神科—陳醫生」
我知道自己是沒有哥哥那麼活潑可愛，但也不至於要看精神科醫生吧。
難道爸媽是想完全改變我，複製另一個哥哥出來嗎？
我決不會讓他們得逞。

———————

「哥哥」—他總是這樣稱呼我。但我知道，他並不是我的弟弟。
難道他沒想過我就是他嗎？

不過，像他這樣陰冷的性格，沒有想過這個問題，也是正常的。
由我睜開雙眼看到這個世界開始，便知道我與他居住在同一個軀殼。
我猜這是直覺吧，我較同齡的人也聰明得多。

為了能讓人對我更印象深刻，我把自己塑造得人見人愛，打造樂觀的性格。

在陳醫生面前，我總是裝得乖巧。
「弟弟」，我期待有一天能抹煞你的存在。

五·原諒

小傑是一個常常犯錯的孩子，父母告訴他，犯錯後，懂得道歉，得到別人原諒，便沒事了。
所以，小傑學懂的，並不是如何避免自己犯錯，而是用一種別人能接受的方式，與他們道歉。

「老師，對不起，我下次一定會準時交功課的，我今晚會把額外的練習做好。」事實上，小明已經準備抄鄰座剛派回來的功課。

「小強，對不起，不小心把球踢在你身上，我陪你到醫療室。」事實上，小傑是想報復奪了他足球隊正選隊員一席為的小強。

小傑用溫柔的語氣說着對不起，讓人禁不住會原諒他。他背後的用意是什麼，根本沒人知道。

「小倩，對不起，我不會再檢查你的手機了，不要跟我說分手，真的對不起。」
「小倩，對不起，你這麼忙我也每天煩着你，我會嘗試給你一些空間的。」
「小倩，對不起⋯⋯」

「我真的不能再跟你一起了，只懂說對不起，根本沒有想過自己錯什麼，沒有想去改過，我又怎能再繼續與這樣的你一起呢？」

這是第一次有人拒絕小傑的道歉。小傑卻始終不明，道歉了，為什麼卻得不到原諒呢？

六·插班生

那年，他們情竇初開。
老套的青春故事，讓他們遇上了。
「插班生！怎麼中五才轉校？」
「就是家裏有點事⋯⋯」
「嗯⋯⋯」

他們慢慢變得熟絡。
一次班際戲劇比賽，Jason做了男主角，而May則是女主角。
緊湊的訓練，長時間的相處，讓他們更了解對方。
因為住得近，他們練習後，還會一起回家。

曖昧的氣氛瀰漫着，但他們卻沒有更進一步。
或者，是害怕失去朋友的一席位；或者，是中六的他們也開始着緊公開試。
那一句「我喜歡你」怎樣也說不出口。

與很多畢業的中學生一樣，Janson和May漸漸失去聯絡，在大學各有各忙，誰也沒有再突然約對方吃頓飯的想法。
只有的是，偶然看看對方在社交媒體的動態。

他們曾經各自在對方的青春佔一個重要位子，可是他們也不着痕跡消失了。

微微一笑或輕輕嘆氣，偶爾回想過往之際，他們感激對方曾在成長路上陪伴自己。

七·花

Eason在大學時開了IG Shop售賣乾花，因為價錢合理，而且包裝精美，所以很受歡迎。大學畢業後，Eason租了一個小舖位，經營他的花店生意。

為了擴大顧客群，他除了售賣乾花外，也會售賣鮮花，花店還會在大時大節提供限定服務，例如在剛過去的情人節，Eason便免費把顧客訂的花束，直接送到對方心儀對象或伴侶的手上。

大學三年級的Anny是花店的第一位員工，她總會笑意盈盈地服務顧客，當顧客不知怎樣挑選時，她也會耐心介紹。她的溫柔漸漸感染到Eason，Eason對Anny的好感亦漸漸增加。

花店終於要迎接第二年的情人節，Eason亦決定要跟Anny表白，他挑選了代表「思念」的滿天星，決定在放工後送給Anny。

他們一整天也在到處送花，雖然能看到收花者滿足的笑容，但身體上的疲累卻是掩蓋不了的。現在只剩最後一大束玫瑰花待客人來拿，便能下班了。

Eason心裏很緊張，在腦海中不斷排練表白內容。

「麻煩你，我是來拿玫瑰花的。」一把悅耳的男聲在Eason旁響起。
「你怎麼來了⋯⋯」Anny驚惶失措。
「來送你玫瑰，順便帶你去吃情人節大餐！」
「老闆⋯⋯原來這最後一束玫瑰花是我男朋友訂的⋯⋯那我下班了，明天見！」

Eason呆呆地望着Anny的身影漸行漸遠，他把身後的滿天星扔進垃圾桶。

哈哈！看來又是一個孤獨情人節呢⋯⋯

八·打雷

詠琳一直以來是個很獨立的女孩，能把自己照顧得好好，從來不用旁人擔心。

在學生時期，朋友很信任她的領導，不僅對她的決定感到滿意，還常常依賴她。大學畢業後的第一份工作，上司看到她的能力，予她重任，詠琳亦很樂意接受不同挑戰。

或許要說有誰不喜歡詠琳這獨立的性格，那便是她的男朋友成旭吧。

由中學開始，他們拍拖已有七年。他們第一次吵架，便是成旭忍耐不到詠琳怎麼從不依賴他，有問題時，也只是默默自己解決。

故此，詠琳在打雷時總會裝出害怕的樣子，要成旭陪伴他。事實上，詠琳並不害怕打雷，只是她知道，有些時候自己要軟弱一點。

他們最終敵不過「七年之癢」這個坐走，時間沖淡了他們的感情，他們和平地分開了。

打雷了，詠琳不自覺地拿起電話，想發訊息給成旭。原本的自己並不害怕，但在不經不覺間，原來自己已習慣害怕。

或許是害怕打雷，更多的是害怕失去陪伴。

九·密室逃脫

密室逃脫曾在某段時間掀起一股熱潮，在細小的房間裏絞盡腦汁，思考如何找到線索逃出，令一眾玩家感到刺激。

「是否真的很容易，我們三個也沒有玩過，就靠你的帶領了。」Jennifer轉身向Marco說。
「放心，我的夢想是做偵探，一定能破解謎團。」Marco的臉上只有驕傲。

「Jennifer，你去檢查那棵聖誕樹上的鎖；Jack和 Natalie，你們研究一下桌面上這些俄羅斯娃娃；那我就想想這些寫滿不明符號的字條代表什麼。」

「逃出時間剩餘30分鐘。」擴音器傳出工作人員的聲音。
「Marco，我們想了15分鐘也想不到，不如拿取提示吧。」Jack滿頭大汗地說。
「對啊！對啊！」
「不行⋯⋯怎麼15分鐘就放棄，偵探是不會這麼輕易要提示的。」

「逃出時間剩餘15分鐘。」
「我不理你了，沒有提示怎麼玩下去啊。」Jack按下連繫工作人員的鐘。
「我不看，要看你們三個自己看吧。」Marco睹氣説。

因為有了提示，Jack他們找到方向，開往了通往第二個房間的門，可惜時間已夠，他們逃出失敗。

「唉，要不是Marco你阻止我，早點拿到提示，便能一早逃出房間。」
「哼，你們真是詆毁了我偵探的頭腦，要不是你們不斷在我旁邊說要提示，我便不會給你們騷擾到，找不到線索。」

事實是如Marco所說，還是他放不下自己的面子？如果是你，你又會拿取提示嗎？

十·超能力

電視台邀請了科學家李洛參與節目《追蹤超能力》，希望他以客觀的角度，破解參加者所帶來的超能力表演。

第一名表演者將手指緩緩伸向水龍頭流出的水，而水流竟隨着他手指的方向改變軌道。「他只是身上穿着特殊材料製成的衣服，表演前通過劇烈運動來儲藏靜電，利用靜電而改變水流。」李洛微微一笑。

第二名表演者輕易地將手上的湯匙折彎。「這只是一個使用槓桿原理的小魔術，怎樣也說不上超能力。」

第三名表演者隨機挑選現場一位觀眾，對他的思想進行「透視」，表演者能輕易說出觀眾的想法。「這只是引領詢問法，利用觀眾的反應進行推論，只要多加練習便能做到。」

表演者十分不服氣，便邀請李洛來進行「透視」，希望他認可超能力的存在。

「你的愛情生活並不圓滿，對嗎？」「是。」
「你曾經離過婚，對嗎？」「是。」
李洛心想，他這些看似深入生活的資訊，其實在網上也能找到，只要表演者事先做過調查，根本不難知道。

「你在五年前，相信超能力的存在，對嗎？」
什麼⋯⋯這不應有任何人知道⋯⋯當時的李洛寂寂無名，他相信超能力的存在，並不斷練習，希望獲得超能力。可是，他的家人、教授無一不打擊他，並列舉不同科學原理去解釋世界上所謂的「奇異事件」，被說服的李洛也踏上了與父母相同的科學家之路。

難道⋯⋯超能力真的存在？這五年來的科研根本證明不了什麼？